其實拜登有冇諗過, 比你做左總統黎緊四年都唔好過?

梗本話唔到事, 背後撐你既要找數, 最極端既BLM條數你點還!! 仲有參議員咁多共和黨議席係度,你做乜都比人睇住,比人夾住春袋, 最後仲有支持侵班內陸REDNECK, 佢地知你靠選舉舞弊呃個總統返黎佢地會點對你? 人地有槍有炮, 又係退役軍人

你覺得佢有得揀？ 呢啲正一瞓喺度都贏...

其實我都諗唔到佢同個黑婆真係做左點管美國
首先侵粉已經唔妥你 入面仲要好多係揸槍做軍人做警察
其次GOP你又管唔到
之後黑婆係極左黎 民主黨入面無咁左個班又唔妥你啦
與其講美國分裂不如話deep state係度自爆緊
因為我深信中共做野做到最後20%一定亂過狗屎

木偶奇遇記都係死左先識醒

你估拜登唔係俾人夾佢上位

全世界有勢力既都唔妥侵啦 咪又係咁做

因為夠廢囉

其實敗登都無諗過會做到4年

佢要既係名譽姐，佢都知佢冇咁長命

美國變成點, 政治上做唔做到野, WFC
有人民幣收. 有無限幼女比佢屌. 有咩咁唔好過?

唔做就俾侵侵拉
你會點揀

而家已經老人痴呆咁撚樣
任期內會唔會毛啦啦有咩病死撚左/落唔到床都未知
侵雖然差唔多老但仲行得走得跑得跳得
出事機會小好多

但佢收左人地咁多著數，食左人地咁多幼女，人地唔會肯畀佢退休

阿賀副總統先似係大佬啵

佢以為自己選緊senate咋
佢老婆就真係恨做First Lady恨到出晒面

但你有無諗過
拜登唔做既下場係死
錢 金主就比撚左架啦 點都同我死番四年

美帝國幾十年以來
第一屆跛腳鴨政府

有美國總統做
無實權我都9衝

訓係度有幼幼

To be or to not be ,oh my babe

下 有邊一屆總統係好做？

副總統變埋總理
賀錦麗學埋李顯龍

其實邊個做都有另一邊唔妥另一邊
大家都係歷黎最高票既當選落選總統
但係有樣野 民主國家先做到 就係人民有份參與 可以提高人民對自己國家既歸屬感 極權國永遠做唔到
侵侵都可以運用自己既權利去爭取
望返中國？ 望返香港？
垃撚圾

比張伯倫更張伯倫
喬治•歐威爾談二戰前的英國

喬治•歐威爾（George Orwell，本名Eric Arthur Blair）影響最大的作品，自然是《動物農莊》與《一九八四》。不過，除了這兩部小說之外，他的散文也值得一看，其風格冷澈、直率、又帶著淡淡的黑色幽默。雖然歐威爾不是哲學家或史學家，也不具備理論建構所需的概念工具，但我卻覺得他對時局與歷史的若干洞見，比許多思想家更具參考價值，儘管我不完全同意他的某些想法。
.
在歐威爾留下的散文當中，有一系列對於二戰前英國時局的評論。這些隨筆寫於二戰前期，大約在1940年前後。當時英國雖然勉強免於潰敗，戰局前景卻仍屬難言。在「一局收秤勝屬誰」混沌不明的情況下，歐威爾對於「英國何以至此」作了一番思索。我認為，歐威爾這些戰時隨筆，跟法國史學家馬克•布洛克(Marc Bloch)在法國淪陷後寫下的《奇怪的戰敗》(L'Étrange Défaite)，堪稱相互對應之作。
.
在歐威爾看來，二戰的爆發早已無可避免。至少到了1936年之後，戰爭的到來對於傻瓜以外的任何人都已經是顯而易見 (p136)。然而，英國政府在戰前的政策，卻是既無法維持和平，也無助於準備戰爭。像哈里法克斯勳爵（Lord Halifax，1938至1940年擔任英國外務大臣）這些政治人物，除了繼續維持無法維持的現狀，試圖把時間撥回1933年之外(p166, p184)，別無其他因應措施。
.
問題是，凡爾賽條約所建構的脆弱和平早已不具備延續的條件，縱使不願意面對這個現實，繼續用徒勞無功的綏靖政策討好納粹，也不可能避免戰爭。哪怕是英國主動歸降（實際上等於是拱手把部分國民送進集中營），也只是讓納粹德國得以運用英國的資源，來構築對抗美國與蘇聯的霸業，戰爭終究還是會爆發。
.
不過，歐威爾無意把所有責任都歸咎於政治人物。他用冷澈銳利的筆調點出讓人不快的事實：當張伯倫推行綏靖政策的時候，大部分英國人無疑支持他。所以說，英國人不要逃避責任。說到底，大多數英國人就是既不願意支付和平的代價，也不願意支付戰爭的代價(did not want to pay the price either of peace or of war, p148)。最後才會弄出一個無法保障和平，又不能因應戰爭的局面。
.
於是乎，英國就在這樣「不戰不和不守」的狀況下，眼睜睜看著納粹的軍備不斷壯大。另一方面，英國陸軍的水平卻還是跟1918年一戰終結時相差無幾(p162)，最終釀成1940年的西線大敗。尤其荒謬的是：直到開戰已經迫在眉睫的1939年8月，英國商人們卻還在向德國出售錫、橡膠、銅等戰略物資，堪稱「經濟歸經濟」的先行者。「這就跟賣給別人用來割斷你喉嚨的剃刀一樣合理。不過這是『好生意』」(It was about as sensible as selling somebody a razor to cut your throat with. But it was “good business”, p162)，歐威爾如是說。
.
那麼，以英國人這副樣子，是如何撐過納粹橫掃歐洲的風暴？歐威爾認為，關鍵在於英國人的愛國情感仍然能在危機時刻起作用(p189)。這是一種宛如動物本能的心理機制，「就像面對狼的牛群一樣」(like a herd of cattle facing a wolf, p147)。就是這樣根深蒂固的情感，讓英國人突然在懸崖邊緣行動起來，救出困在敦克爾克的部隊，並積極防備德軍入侵(p148)，從而撐過了德軍開戰第一年的凌厲攻勢。不過諷刺的是：這種「愛國心」正好就是英國知識份子所鄙夷、並且極力想要消解的一種情感(p190)。
.
對於英國當時的「左派知識份子」（「左派」兩字或許可以省略，因為當時幾乎所有知識份子都是左派，p155），歐威爾是沒有多少好話的。在他看來，這些「善良」的人們就是一群純粹消極性的生物(purely negative creatures, p156) ，反帝反戰反特權，什麼都反，但要他們積極「支持」什麼事，卻是難上加難。這是一群徹底喪失行動能力的人，儘管在口頭上反納粹，但又不肯正面支持對抗納粹的戰爭，甚至還高唱所謂「和平主義」，要讓英國人變得反戰(making their own countrymen unwarlike, p183)。歐威爾的評論是：「如果他們成功，我們現在就看著（納粹）黨衛軍在倫敦街頭巡邏了。」(p190)
.
歐威爾進一步指出，許多所謂「和平主義者」心底始終有一個不甚光彩的念頭：「等時候到了，俄國人會來幫我們打仗」(when the time came the Russians would do our fighting for us, p183)。換言之，與其說這是「和平主義」，不如說是「和平外包主義」。「納粹好可怕，打仗好危險，還是讓外國人上吧」。
.
另外還有一小部分「和平主義知識份子」，心中的真實動機則更為不堪：這些人根本就抱持著對於西方民主的仇恨，以及對於極權主義的崇拜(p312)。這種「和平主義」的核心思維就是站在更加殘暴的一方，要求另一方卑躬屈膝，彷彿暴力程度高就可以被原諒(violence is perhaps excusable if it is violent enough, p312)。這是「被害人屈服，就不會有強暴」的罪犯式思維。說到底，這種「和平主義」的根源就是崇拜力量，並崇拜「成功的殘酷」(admiration for power and successful cruelty, p312)。
.
不要誤會，歐威爾的意思並不是每個人都應該從軍抗敵，他的標準沒那麼高。但至少，有一件事每個人都可以作到：你可以少說兩句動搖民心士氣的話，可以少說兩句助長敵人聲勢的話。社會氛圍就是每個人的言行積累而成，少說兩句，對於社會就已經是一種貢獻。不指望你積極付出，只要「不要作」會削弱抵抗意志的言行就好。要知道，在敵人是極權主義政權的情況下，一旦敵人勝利，就勢必會進行清洗人口的社會工程。換言之，國家放棄抵抗，就等於是置一部分的同胞於死地。而且，還會讓敵人得以攫取本國的國家機器，直接指揮本國軍警來搜捕自己的國民。
.
在歐威爾看來，如果納粹會認定英國已經趨於頹廢、從而可以安然發動戰爭，這些擁護和平主義的「知識份子」難辭其咎，最起碼也有部份責任(partly responsible, p156)。歐威爾在1940年更憂心忡忡地表示，希特勒可能在一年之內就會利用知識份子的空虛、和平主義傾向與受虐癖(masochism)，在英國帶動一場支持納粹的風向。帶風向的套路很簡單：強調英國資本主義腐敗墮落、不要讓英美的金權巨頭得勝、英國也沒有比德國更有言論自由，諸如此類。最終就是要讓英國人覺得：民主跟極權主義也沒有什麼不一樣，至少，兩邊「就是一樣爛」(“just as bad as”, p185)。
.
當然，具有後見之明的我們，知道歐威爾多慮了，英國最終安然度過了戰爭。納粹那種帶風向的手法，只對空虛的心靈以及缺乏精神免疫力的社會才有用。至於英國，畢竟還是英國。如果連英國都擋不住，歷史早就已經轉往另一個方向。那個方向走到盡頭，也許會是一個更加接近《一九八四》的世界。

（以上引註頁碼參George Orwell , “George Orwell: Essays”, Penguin Books 2000）

你覺得佢有得揀咩? 唔選咪入監獄終老囉

廢柴卡特

呢D孌童偽君子政棍從政47年好無建樹直到做副總統果8年先叫成功以權謀私勾結支那先賺到盤滿砵滿
宜家又可以撈返份點會諗退休

你調轉講都得，好多人都唔妥trump

唔同，侵起碼有參議院支持，如果拜登無參議院支持，連委任部長都會特別麻煩

BLM 會被人清算 ，同CY 清Dream Bear 一様。

同力架馬一樣做下門面野咁

佢只係傀儡

The real President will be Harris not Biden

侵唔拍得罪人，佢怕，船頭驚鬼船尾驚人嘅人最易控制

拿我支持TRUMP,但我想講的係其實TRUMP上左台做多年都係要面對同樣問題:BIG TECH,左膠,民主黨。

he is a muppet its not news.

拜登當選完就會全力反共

本身就係傀儡,冇分別

你覺得佢仲放到4年咁樂觀

就算佢電視直播屌女 部點票機都會幫佢贏到總統

佢只係被獻頭嗰個黎啫
可能係造俾共產harris

真係有機會有內戰，班redneck好顛下

連登仔 拎住份兩萬蚊嘅人工 教準美國總統做野

真係以為睇左陣cctoy就看透世事咩

所以你咪永遠做唔到人地咁成功囉

係 要快啲踢走侵呢啲法西斯

唔可以再俾佢呢種法西斯racist有東山再起嘅機會

乜都唔做做廢老就得，仲有諾貝爾和平獎添

拜登核平演變我就信

而家洗濕左個頭爆哂 d 野出黎
無得做佢呢四年仲難過

本身就覺得佢想輸 造勢已經好hea 又少發表講話 少係媒體發言

參考葉利欽後期

其實誠誠有冇諗過, 比你做左有錢人都唔好過?

根本話唔到事, 幫你打工既你要找數, 最極端既百佳幾千名員工條數你點還!!

位ching成功過佢多多聲

有冇諗過佢做總統唔係為左自己
係要特赦佢個仔

佢應該不復當年勇
根本做唔到清晰獨立思考

更何況仲有家族利益
民主黨係要推佢出黎選, 佢都無計

點睇敗登都係比人推出黎吸票
背後果件力架婆先係真正傀儡
根本個班撚屌安排敗登一登基無耐就會收皮

佢咁老，分分鐘變老人痴呆

響支共個邊睇
搞到你美帝大分裂
佢已經贏
呢班黑婆契弟分分鐘都學敗登一路咁撈下油水
完任期就去嘆世界架啦

屌笑撚死 唔識英文都話啫 條撚樣中文都唔識

DEEP STATE面前
個2條鳩頭都係代理人咋CHING
只不過敗登係更加快要扔既CONDOM

望就望拜登識得請人睇時事台學執政啦

走到去幕前都仲叫DEEP STATE?
不如叫幕後工作人員或者公司管理層去舞台表演算啦
唔撚使請明星

要check住個富豪榜，真係瞓都瞓得唔安樂

hunter laptop matter已經夠整個deep state收皮
所以deep state不惜用一切力量阻止侵

根本就唔到拜登揀同投降

點界定係六歲？
4歲 5歲有咩問題 我見拜登唔淨止鐘情小學生

核彈比deep state 收埋左

佢鬼仔性格 唔識正常

唔係佢話退就可以退，背後有幾百億選舉經費運作緊